<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zvaž vědu!</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Zvaž vědu!</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zvaž vědu Brno 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/brno/brno25/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/brno/brno25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ve čtvrtek 6. března se v prostorách Hvězdárny a planetária Brno konal další ročník unikátní studentské akce Zvaž vědu!. Středoškoláci, kteří se věnují výzkumu a vědě již během svého studia, zde představili své příběhy, projekty i konkrétní cesty, jak se do světa vědy zapojit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oproti minulému roku se počet účastníků v Brně více než zdvojnásobil a poprvé tak padla hranice 100 návštěvníků. Program se proto přesunul z přednáškového sálu rovnou do hlavního digitária Hvězdárny.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvaž vědu Plzeň 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/plzen/plzen24/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plzen/plzen24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V pátek 15. listopadu proběhl na Fakultě aplikovaných věd Západočeské univerzity v Plzni druhý ročník unikátní akce Zvaž vědu! Středoškoláci středoškolákům představili ty nejzajímavější oblasti výzkumu, které hýbou současným světem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na FAV ZČU dorazilo více než 300 středoškoláků ze 17 různých škol napříč celým Plzeňským krajem, od Plas přes Plzeň až po Domažlice. Největší zastoupení mezi účastníky mělo Masarykovo a Mikulášské gymnázium v Plzni a rovněž domažlické gymnázium.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Celou akcí provedli návštěvníky jako moderátoři hlavní organizátoři Jan Herzig a Matyáš Matta. Slavnostní zahájení proběhlo v 9 hodin v jednom z největších sálů celé Západočeské univerzity. “Věda, to je lidská snaha pochopit svět kolem sebe. Plyne z naší vrozené zvídavosti a její podstatou je pokládání otázek a hledání odpovědí. S každou odpovědí však vyvstávají další otázky. Jde zkrátka o nikdy nekončící dobrodružství poznání, “ uvedl na samém začátku dne Jan Herzig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvaž vědu Template 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/template/template24/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/template/template24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V pátek 15. listopadu proběhl na Fakultě aplikovaných věd Západočeské univerzity v Template druhý ročník unikátní akce Zvaž vědu! Středoškoláci středoškolákům představili ty nejzajímavější oblasti výzkumu, které hýbou současným světem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na FAV ZČU dorazilo více než 300 středoškoláků ze 17 různých škol napříč celým Template krajem, od Plas přes Template až po Domažlice. Největší zastoupení mezi účastníky mělo Masarykovo a Mikulášské gymnázium v Template a rovněž domažlické gymnázium.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Celou akcí provedli návštěvníky jako moderátoři hlavní organizátoři Jan Herzig a Matyáš Matta. Slavnostní zahájení proběhlo v 9 hodin v jednom z největších sálů celé Západočeské univerzity. “Věda, to je lidská snaha pochopit svět kolem sebe. Plyne z naší vrozené zvídavosti a její podstatou je pokládání otázek a hledání odpovědí. S každou odpovědí však vyvstávají další otázky. Jde zkrátka o nikdy nekončící dobrodružství poznání, “ uvedl na samém začátku dne Jan Herzig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvaž vědu Brno 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/brno/brno24/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/brno/brno24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V pondělí 21. října se v prostorách brněnského planetária uskutečnila první akce Zvaž vědu! v Brně. Úvodní slovo pronesl Jiří Dušek, ředitel hvězdárny, který připomněl, že vesmír je vlastně všechno kolem nás a kde jinde tedy spojovat různá vědecká odvětví než prostorách hvězdárny, která je pro zkoumání tajemství vesmíru jako stvořená.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na akci dorazilo mnoho středoškoláků z celého Jihomoravského kraje. Přednášeli čtyři talentovaní středoškoláci, kteří se podělili o své zkušenosti s vědeckou činností během studia. Mezi tématy nechyběla Expedice Mars, SOČ, Otevřená věda, DofE nebo Czech Rocket Challenge. Mladí přednášející dokázali publikum zaujmout nejen odborností, ale i srozumitelným výkladem a osobními zkušenostmi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvaž vědu Plzeň 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/plzen/plzen23/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plzen/plzen23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V pátek 8. prosince proběhla na Fakultě aplikovaných věd Západočeské univerzity v Plzni s nevídaným úspěchem naše první velká akce, přednáškový den Zvaž vědu! 2023. Pojďte si s námi připomenout, co všechno jsme společně v tento úžasný den zažili.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Akce se zúčastnilo takřka 300 studentů gymnázií a technických středních škol z celého Plzeňského kraje, od Plzně přes Domažlice až po Stříbro. Celkově dorazili studenti z 13 různých škol.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Největší zastoupení mezi účastníky mělo Masarykovo gymnázium a Gymnázium J. Š. Baara v Domažlicích.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naši řečníci</title>
      <link>http://localhost:1313/o-nas/recnici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/o-nas/recnici/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Podpořte nás</title>
      <link>http://localhost:1313/zapojte-se/podpora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zapojte-se/podpora/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Přednášej u nás!</title>
      <link>http://localhost:1313/zapojte-se/recnici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zapojte-se/recnici/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Přidej se k nám!</title>
      <link>http://localhost:1313/zapojte-se/pridej-se-k-nam/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zapojte-se/pridej-se-k-nam/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Staň se ambasadorem!</title>
      <link>http://localhost:1313/zapojte-se/ambasadori/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zapojte-se/ambasadori/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
