<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zvaž vědu! Brno on Zvaž vědu!</title>
    <link>http://localhost:1313/brno/</link>
    <description>Recent content in Zvaž vědu! Brno on Zvaž vědu!</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/brno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zvaž vědu Brno 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/brno/brno25/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/brno/brno25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ve čtvrtek 6. března se v prostorách Hvězdárny a planetária Brno konal další ročník unikátní studentské akce Zvaž vědu!. Středoškoláci, kteří se věnují výzkumu a vědě již během svého studia, zde představili své příběhy, projekty i konkrétní cesty, jak se do světa vědy zapojit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oproti minulému roku se počet účastníků v Brně více než zdvojnásobil a poprvé tak padla hranice 100 návštěvníků. Program se proto přesunul z přednáškového sálu rovnou do hlavního digitária Hvězdárny.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvaž vědu Brno 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/brno/brno24/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/brno/brno24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V pondělí 21. října se v prostorách brněnského planetária uskutečnila první akce Zvaž vědu! v Brně. Úvodní slovo pronesl Jiří Dušek, ředitel hvězdárny, který připomněl, že vesmír je vlastně všechno kolem nás a kde jinde tedy spojovat různá vědecká odvětví než prostorách hvězdárny, která je pro zkoumání tajemství vesmíru jako stvořená.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na akci dorazilo mnoho středoškoláků z celého Jihomoravského kraje. Přednášeli čtyři talentovaní středoškoláci, kteří se podělili o své zkušenosti s vědeckou činností během studia. Mezi tématy nechyběla Expedice Mars, SOČ, Otevřená věda, DofE nebo Czech Rocket Challenge. Mladí přednášející dokázali publikum zaujmout nejen odborností, ale i srozumitelným výkladem a osobními zkušenostmi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
